**謝美伊·碧福特**（，），是一名[英格蘭](../Page/英格蘭.md "wikilink")[足球](../Page/足球.md "wikilink")[運動員](../Page/運動員.md "wikilink")
，司職[前鋒](../Page/前鋒_\(足球\).md "wikilink")，現時由[英冠球會](../Page/英冠.md "wikilink")[博尔顿外借至](../Page/博尔顿足球俱乐部.md "wikilink")[普雷斯頓](../Page/普雷斯頓足球會.md "wikilink")。

## 球員生涯

碧福特出身於[車路士青訓](../Page/切尔西足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[1\]</small>，及後轉投[石威德](../Page/石威德足球會.md "wikilink")，碧福特在石威德有非常驚人的表現，上陣40次，一共為球隊轟入35球。

2006年3月15日，列斯聯在一眾競爭球會中，以4.5萬[英鎊簽下了碧福特](../Page/英鎊.md "wikilink")<small>\[2\]</small>，首場上陣是在2006年3月迎戰[水晶宮](../Page/水晶宫足球俱乐部.md "wikilink")
，及後，碧福特被外借至[卡素爾](../Page/卡莱尔联足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[3\]</small>，於2007年1月外借至[斯肯索普](../Page/斯坎索普足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[4\]</small>，碧福特曾表示希望轉投斯肯索普
，但被當時的列斯聯領隊[丹尼斯·韋斯拒絕](../Page/丹尼斯·韋斯.md "wikilink")。

在2007/08年球季，碧福特攻入該季的第一球，助球隊4-1大勝[修安聯](../Page/修安聯足球會.md "wikilink")
。及後，在列斯聯對[諾定咸森林的賽事中](../Page/諾定咸森林足球會.md "wikilink")，碧福特臨完場前的入球助球隊以2-1獲勝。

2007年10月11日，碧福特與列斯聯簽下3年合約<small>\[5\]</small>，其後在1月轉會市場開啟後，當時[英超球會](../Page/英格蘭足球超級聯賽.md "wikilink")[打比郡表示希望碧福特加盟](../Page/德比郡足球俱乐部.md "wikilink")，列斯聯在2008年1月8日對外表明碧福特是不會出售的<small>\[6\]</small>。

2008年3月2日，碧福特榮獲[英甲年度最佳球員獎](../Page/英格蘭足球甲級聯賽.md "wikilink")<small>\[7\]</small>，另外，碧福特在外借至[斯肯索普期間對](../Page/斯肯索普足球俱樂部.md "wikilink")[洛達咸的入球亦成為](../Page/羅瑟勒姆足球俱樂部.md "wikilink")[英格蘭足球聯賽年度金球](../Page/英格蘭足球聯賽.md "wikilink")<small>\[8\]</small>。

2009年5月21日碧福特以34個總入球獲得「英甲彪馬金靴獎」（Purma Golden Boot）<small>\[9\]</small>。

2009年12月份的6場聯賽碧福特射入4球，使他獲選該月「英甲每月最佳球員」<small>\[10\]</small>。2010年1月3日在[英格蘭足總盃面對超級聯賽球隊](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink")[曼聯射進全場唯一入球](../Page/曼聯.md "wikilink")，協助球隊自1982年起首次在[奧脫福球場擊敗曼聯](../Page/奧脫福球場.md "wikilink")。但在賽前他已向球隊提出轉會要求，傳聞將會加盟[英冠球會](../Page/英冠.md "wikilink")[紐卡素](../Page/纽卡斯尔联足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[11\]</small>。於季後約滿的碧福特在1月17日撤回轉會要求，留隊直到球季結束，全力為球隊完成升班任務<small>\[12\]</small>。3月14日，他在「英格蘭聯賽頒獎禮」獲選為「英格蘭甲級聯賽年度最佳球員」<small>\[13\]</small>。

2010年5月28日列斯聯提早解除與碧福特將於6月尾才屆滿的合約\[14\]，5月31日，碧福特以自由身加盟[英超球會](../Page/英超.md "wikilink")[愛華頓](../Page/埃弗顿足球俱乐部.md "wikilink")，簽約4年\[15\]，效力期間在聯賽上陣34場及射入8球，惟一直未能成功融入球隊。

2011年8月31日於增加出價至400萬[英鎊後](../Page/英鎊.md "wikilink")，[英冠球會](../Page/英冠.md "wikilink")[莱斯特城成功羅致碧福特](../Page/莱斯特城足球俱乐部.md "wikilink")\[16\]。

2012年9月28日，獲升上[英冠作賽的](../Page/英冠.md "wikilink")[哈特斯菲爾德成功向另一](../Page/哈德斯菲尔德足球俱乐部.md "wikilink")[英冠球會](../Page/英冠.md "wikilink")[莱斯特城借用碧福特至](../Page/莱斯特城足球俱乐部.md "wikilink")2013年1月\[17\]。

2012年12月24日，碧福特獲[莱斯特城同意繼續由](../Page/莱斯特城足球俱乐部.md "wikilink")[哈特斯菲爾德借用至球季結朿](../Page/哈德斯菲尔德足球俱乐部.md "wikilink")\[18\]。

2013年7月17日，[英冠球會](../Page/英冠.md "wikilink")[博尔顿成功向](../Page/博尔顿足球俱乐部.md "wikilink")[莱斯特城購入碧福特](../Page/莱斯特城足球俱乐部.md "wikilink")，轉會費金額沒有透露，合約為期兩年\[19\]。

## 榮譽

  - 斯肯索普

<!-- end list -->

  - [英格蘭甲級足球聯賽](../Page/英格蘭足球甲級聯賽.md "wikilink") 冠軍：2006/07年

<!-- end list -->

  - 列斯聯

<!-- end list -->

  - [英格蘭甲級足球聯賽](../Page/英格蘭足球甲級聯賽.md "wikilink") 亞軍：2009/10年

<!-- end list -->

  - 個人

<!-- end list -->

  - [英格蘭甲級足球聯賽年度最佳球員](../Page/英格蘭足球甲級聯賽.md "wikilink")：2008年、2010年
  - [英格蘭甲級足球聯賽年度最佳入球](../Page/英格蘭足球甲級聯賽.md "wikilink")：2008年
  - [PFA年度最佳陣容](../Page/PFA年度最佳陣容.md "wikilink")：2008年

## 參考文獻

## 外部連結

  -
  - [謝美伊·碧福特](https://web.archive.org/web/20131202222533/http://www.bwfc.co.uk/team/player-profile/index.aspx?playerid=346734&tcmuri=926327)於保頓官網簡歷

  - [愛華頓官方
    碧福特檔案](http://www.evertonfc.com/player-profile/jermaine-beckford)

  - [leedsunited.com Player
    Profile](https://web.archive.org/web/20080518045153/http://www.leedsunited.com/page/PlayerProfilesDetail/0,,10273~36340,00.html)

  - [football.co.uk Player
    Profile](http://www.football.co.uk/leeds/players/jermaine_beckford_107691.shtml)

  - [Official Jermaine Beckford Fan
    Site](https://web.archive.org/web/20140516200337/http://www.jermainebeckford.co.uk/)

[Category:牙買加裔英格蘭人](../Category/牙買加裔英格蘭人.md "wikilink")
[Category:倫敦人](../Category/倫敦人.md "wikilink")
[Category:英格蘭足球運動員](../Category/英格蘭足球運動員.md "wikilink")
[Category:足球前鋒](../Category/足球前鋒.md "wikilink")
[Category:車路士球員](../Category/車路士球員.md "wikilink")
[Category:列斯聯球員](../Category/列斯聯球員.md "wikilink")
[Category:卡素爾球員](../Category/卡素爾球員.md "wikilink")
[Category:斯肯索普球員](../Category/斯肯索普球員.md "wikilink")
[Category:愛華頓球員](../Category/愛華頓球員.md "wikilink")
[Category:李斯特城球員](../Category/李斯特城球員.md "wikilink")
[Category:哈德斯菲爾德球員](../Category/哈德斯菲爾德球員.md "wikilink")
[Category:保頓球員](../Category/保頓球員.md "wikilink")
[Category:普雷斯頓球員](../Category/普雷斯頓球員.md "wikilink")
[Category:貝利球員](../Category/貝利球員.md "wikilink")
[Category:英超球員](../Category/英超球員.md "wikilink")
[Category:英格蘭足球聯賽球員](../Category/英格蘭足球聯賽球員.md "wikilink")
[Category:牙買加國家足球隊球員](../Category/牙買加國家足球隊球員.md "wikilink")

1.  [Beckford wipes off Chelsea's
    grin](http://www.glorygloryleedsunited.com/2007/11/beckford-wipes-off-chelseas-grin.html)

2.  [Leeds win race to sign
    Beckford](http://news.bbc.co.uk/sport1/hi/football/teams/l/leeds_united/4810094.stm)
3.  [Carlisle snap up Beckford on
    loan](http://news.bbc.co.uk/sport1/hi/football/teams/c/carlisle_united/5410490.stm)
4.  [Scunthorpe land striker
    Beckford](http://news.bbc.co.uk/sport1/hi/football/teams/s/scunthorpe_utd/6279525.stm)
5.  [Beckford pens new Leeds
    contract](http://news.bbc.co.uk/sport1/hi/football/teams/l/leeds_united/7040046.stm)
6.  [JERMAINE
    BECKFORD](http://www.leedsunited.com/page/NewsroomDetail/0,,10273~1209490,00.html)

7.  <http://www.football-league.premiumtv.co.uk/page/NewsDetail/0,,10794~1255004,00.html>

8.  [Jermaine Beckford Wins Goal Of The Year Award At 2008 Football
    League
    Awards](http://www.football-league.premiumtv.co.uk/page/NewsDetail/0,,10794~1255098,00.html)

9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18.
19.